<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Matt Developer]]></title><description><![CDATA[Full stack developer focused on React and React Native development.]]></description><link>https://mattdeveloper.github.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 14:25:14 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[React Boilerplate com Redux e TypeScript]]></title><description><![CDATA[Fala Dev! Com certeza você já teve que iniciar vários projetos em React e teve um trabalho um tanto quanto chato e repetitivo de configurar…]]></description><link>https://mattdeveloper.github.io/2020/03/react-boilerplate-com-redux-e-typescript/</link><guid isPermaLink="false">https://mattdeveloper.github.io/2020/03/react-boilerplate-com-redux-e-typescript/</guid><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 09:25:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Fala Dev! Com certeza você já teve que iniciar vários projetos em React e teve um trabalho um tanto quanto chato e repetitivo de configurar o seu projeto em React com &lt;strong&gt;Redux + TypeScript&lt;/strong&gt; né? Agora você não terá mais esse problema! Vou apresentar a vocês o meu React Boilerplate.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;React Boilerplate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depois de muito estudo e vários projetos realizados eu mais alguns amigos chegamos a uma estrutura de pastas para trabalhar com Redux e TypeScript no React e agora eu venho aqui trazer esta MARAVILHA de estrutura para vocês. Sabe o que é melhor? É só clonar e começar a programar. O projeto já vem até com uma lógica de rotas autenticadas para você implementar o seu próprio sistema de autenticação. Aqui vai uma lista das vantagens que você tem em utilzar esse esqueleto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;TSLint e Prettier configurados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estrutura de pastas escalável&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redux com redux persist&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projeto todo em TypeScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rotas com autenticação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estado de conexão do usuário&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modal de atualização para PWAs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Obs: Em breve farei um post sobre cada uma das features acima, explicando como elas funcionam e também como implementá-las em seus próprios projetos.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Passo a passo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Clone o repositório &lt;a href=&quot;https://github.com/oprogramadormoderno/react-boilerplate&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React Boilerplate&lt;/a&gt;: &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git clone https://github.com/oprogramadormoderno/react-boilerplate.git&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre dentro do repositório, execute o comando yarn e inicie o server:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;cd react-boilerplate &amp;amp;&amp;amp; yarn &amp;amp;&amp;amp; yarn start&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Estrutura das pastas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todo o nosso código se encontra dentro da pasta &lt;i&gt;src&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;src/assets&lt;/b&gt;: Aqui ficam todos os assets do nosso projeto, tais como imagens, ícones, scss, svgs, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;src/components&lt;/b&gt; Aqui ficam todos os nossos componentes globais, ou seja, aquele que usaremos 2 ou mais vezes em diferentes lugares da nossa aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;src/interfaces&lt;/b&gt; Aqui ficam todos os nossos arquivos de tipagem. Basicamente são nossas &lt;i&gt;interfaces&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;enums&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;types&lt;/i&gt; que serão usados em todo o projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;src/screens&lt;/b&gt; Aqui ficam todas das telas da nossa aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;src/store&lt;/b&gt; Aqui fica toda a lógica do nosso redux, já com um exemplo autenticação e de estado de conexão do usuário funcionando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;src/utils&lt;/b&gt; Aqui ficam nossas utilidades, funções que usaremos no projeto entre outras coisas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Estrutura dos componentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Segue um exemplo de estrutura dos nossos componentes: (lembrando que não precisamos ter todos esses arquivos criados, só os que iremos usar no componente)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;example.component.tsx&lt;/i&gt; o arquivo do nosso componente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;example.style.ts&lt;/i&gt; todos os estilos referente ao componente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;example.type.ts&lt;/i&gt; tipagem do nosso componente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;example.utils.ts&lt;/i&gt; utilidades usadas no componente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Em breve farei um post sobre estrutura de pastas do React para melhor explicar o método que utilizamos aqui. Por enquanto é isso, sinta-se à vontade para mandar suas dúvidas pelo direct do instagram ou twitter, vai ser um prazer ajudá-los. Caso tenha alguma contribuição para qualquer um dos projetos Open Source que posto aqui, pode ir lá no nosso repositório e contibruir ou abrir suas issues.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Como aprender React em 2019]]></title><description><![CDATA[Why draft in this post? Sometimes I don't have time to write, so I start to commit some ideas with the (draft) inside the post. Fala Dev…]]></description><link>https://mattdeveloper.github.io/2019/09/como-aprender-react-em-2019/</link><guid isPermaLink="false">https://mattdeveloper.github.io/2019/09/como-aprender-react-em-2019/</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:23:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Why &lt;b&gt;draft&lt;/b&gt; in this post? Sometimes I don&apos;t have time to write, so I start to commit some ideas with the &lt;b&gt;(draft)&lt;/b&gt; inside the post.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fala Dev! Neste post vou (tentar) citar fontes grátis de como aprender React &lt;s&gt;(tirando a udemy que a gente precisa pagar)&lt;/s&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sobre o React&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em 2013 o Facebook lançou o &lt;a href=&quot;https://reactjs.org&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React&lt;/a&gt;, uma biblioteca UI com estilo rápido e divertido de montar aplicações front-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://reactjs.org&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React&lt;/a&gt; é uma das principais bibliotecas JavaScript espalhadas por aí(e olha que existem muitas hein?), e com certeza aprender React irá dar um &quot;increase&quot; gigantesco na sua carreira de Dev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a documentação:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Learn Once, Write Anywhere&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aprenda uma vez, escreva em qualquer lugar.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;React can also render on the server using Node and power mobile apps using React Native.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;React pode rodar também no lado servidor usando Node e criar apps mobile usando &lt;a href=&quot;https://facebook.github.io/react-native/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React Native&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pré-requisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para aprender algo novo nós temos que ser pacientes, e sabemos que nem sempre o caminho é fácil. Se você tiver conhecimentos sólidos com cada um dos itens abaixo,
sua jornada com o React será bem mais simples.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;HTML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CSS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ES6 JavaScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;NodeJS + NPM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Documentação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não existe lugar melhor para aprender sobre uma biblioteca do que em sua própria documentação. A &lt;a href=&quot;https://reactjs.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;documentação do React&lt;/a&gt; é ótima. Então use como aprendizado e consulta o tempo todo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Medium&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O Medium se tornou um lugar para troca de ideias, onde pensadores, criadores e pessoas com histórias para contar encontram seu público, emocionam pessoas e nos incentivam a seguir em frente — Ev Williams&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;https://medium.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Medium&lt;/a&gt; é uma plataforma grátis (com plano pago para postagens premium ilimitadas e leitura offline) ótimo para aprender de tudo, recomendo gastar aquele tempo de Facebook, Instagram e Twitter com o Medium, o App Mobile é ótimo também. A inteligência do Medium é gigantesca, quanto mais você usar mais posts relacionados ao que você gosta irão aparecer na sua timeline.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cursos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vou recomendar dois lugares para iniciar os estudos (um deles é pago :/): &lt;a href=&quot;https://rocketseat.com.br&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Rocketseat&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Udemy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rocketseat é grátis, para iniciantes é ótima. Recomendo seguir no &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/rocketseat&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/rocketseat_oficial/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rocketseat&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/rocketseat&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, tem muito conteúdo bacana por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Udemy é paga, a maior plataforma de cursos do mundo e vira e mexe tem promoção e sai por R$ 19,90 os cursos, então recomendo ficar acompanhando. Na hora de escolher o curso que você irá comprar, recomendo olhar as avaliações, quantidade de alunos inscritos e comentários.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>