<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Matt Developer]]></title><description><![CDATA[Full stack developer focused on React and React Native development.]]></description><link>https://mattdeveloper.github.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2019 16:42:25 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Como aprender React em 2019]]></title><description><![CDATA[Why draft in this post? Sometimes I don't have time to write, so I start to commit some ideas with the (draft) inside the post. Fala Dev…]]></description><link>https://mattdeveloper.github.io/2019/09/como-aprender-react-em-2019/</link><guid isPermaLink="false">https://mattdeveloper.github.io/2019/09/como-aprender-react-em-2019/</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:23:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Why &lt;b&gt;draft&lt;/b&gt; in this post? Sometimes I don&apos;t have time to write, so I start to commit some ideas with the &lt;b&gt;(draft)&lt;/b&gt; inside the post.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fala Dev! Neste post vou (tentar) citar fontes grátis de como aprender React &lt;s&gt;(tirando a udemy que a gente precisa pagar)&lt;/s&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sobre o React&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em 2013 o Facebook lançou o &lt;a href=&quot;https://reactjs.org&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React&lt;/a&gt;, uma biblioteca UI com estilo rápido e divertido de montar aplicações front-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://reactjs.org&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React&lt;/a&gt; é uma das principais bibliotecas JavaScript espalhadas por aí(e olha que existem muitas hein?), e com certeza aprender React irá dar um &quot;increase&quot; gigantesco na sua carreira de Dev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a documentação:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Learn Once, Write Anywhere&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aprenda uma vez, escreva em qualquer lugar.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;React can also render on the server using Node and power mobile apps using React Native.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;React pode rodar também no lado servidor usando Node e criar apps mobile usando &lt;a href=&quot;https://facebook.github.io/react-native/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;React Native&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pré-requisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para aprender algo novo nós temos que ser pacientes, e sabemos que nem sempre o caminho é fácil. Se você tiver conhecimentos sólidos com cada um dos itens abaixo,
sua jornada com o React será bem mais simples.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;HTML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CSS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ES6 JavaScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;NodeJS + NPM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Documentação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não existe lugar melhor para aprender sobre uma biblioteca do que em sua própria documentação. A &lt;a href=&quot;https://reactjs.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;documentação do React&lt;/a&gt; é ótima. Então use como aprendizado e consulta o tempo todo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Medium&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O Medium se tornou um lugar para troca de ideias, onde pensadores, criadores e pessoas com histórias para contar encontram seu público, emocionam pessoas e nos incentivam a seguir em frente — Ev Williams&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O (Medium)[https://medium.com/] é uma plataforma grátis (com plano pago para postagens premium ilimitadas e leitura offline) ótimo para aprender de tudo, recomendo gastar aquele tempo de Facebook, Instagram e Twitter com o Medium, o App Mobile é ótimo também. A inteligência do Medium é gigantesca, quanto mais você usar mais posts relacionados ao que você gosta irão aparecer na sua timeline.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cursos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vou recomendar dois lugares para iniciar os estudos (um deles é pago :/): (Rocketseat)[https://rocketseat.com.br] e (Udemy)[https://www.udemy.com/].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rocketseat é grátis, para iniciantes é ótima. Recomendo seguir no (YouTube)[https://www.youtube.com/rocketseat], (Instagram)[https://www.instagram.com/rocketseat_oficial/], (Twitter)[https://twitter.com/rocketseat] e (Facebook)[https://www.facebook.com/rocketseat], tem muito conteúdo bacana por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Udemy é paga, a maior plataforma de cursos do mundo e vira e mexe tem promoção e sai por R$ 19,90 os cursos, então recomendo ficar acompanhando. Na hora de escolher o curso que você irá comprar, recomendo olhar as avaliações, quantidade de alunos inscritos e comentários.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>